當其他大車廠都出純電動車 你會唔會仲買tesla?

唔計autopilot既話

上面個架貴過下面個架

望CEO Twitter Fisker啲車好似幾靚
BTW點解冇人討論Fisker?
明明琴日交易量最大之一係佢

tesla係買嗰AI，啲人就就個個喺度講架車本身

粒電夠tesla 夠未

同電話一樣cpu咪又係高通

點買都係tesla賺

Fisker算撚數啦
先前已經同tsla打左次輸到14年破產
宜家重組後又黎多次等被收啦
成班無技術無市場甚至有啲連原型車都無既都出曬黎
攞住個新能源車標牌就炒但連量產都未做

出左又點?又咪係比tesla針住黎打
技術又唔夠人勁市場又比人搶曬仲有貴
與其話打tesla不如話係為左唔死逼住轉型

Taycan 成158-300 萬咁濟. 跟本唔同市場.

充電站呢

唔係話同富士康合作量產咩?
2022年會出頭一款SUV

如果做電車就可以市值第一
咁頭十名都係電動車

講世界第一
先前其他所謂既Tesla殺手宜家去曬邊?
再講22年先前仲要產量唔大市場一早被其他收左皮
而且技術又唔夠出個部多數又係貴過人但廢過人既車

Tesla is a software company.

呢部入門版扣埋一換一90都唔使

入門版唔使

Tesla屌打啦
電動車入面
電池，差電配套，智能系統先係重點
現時有邊間廠有得比
傳統廠係連尾燈都見唔到

根本已經遲曬大到，tesla 燒左幾多年錢，個個喺度笑

岩呀
Tesla用左十幾年時間先有今日咁既地位
其他新創想一野超前?
傻撚左就有份

買Tesla 唔會買佢 但買佢唔一定唔會買埋Tesla

當其他廠都開始出智能電話你仲會唔會買iPhone？

而且電話可以年年換，車大數人就多數用好耐，宜家電動車係邊個先黎邊個就有最大優勢同市場

波子同tesla 比 奢侈品同平民市場都未識分

邊有人買波子唔加option

以為又係講蔚來，小鵬，理想

仲未計tesla 用現有嘅車型賺錢，去開發更加多嘅車型同價錢降低

黎緊仲有部16萬model 2 大陸版，嗰啲車廠要轉型，或者由零開始去搞量產，都唔會夠打

仲未計電池技術同埋AI 系統成熟，未來叉電越嚟越快，製造車嘅技巧越嚟越純熟，價錢越來越大眾化

我真係諗唔到點樣輸 最好笑係好多人真係以為大陸整電動車真係夠打，大陸人科研技術又差，大多數都係雷聲大雨點小，俾佢研發出嚟，市場都俾人攞晒啦

Nokia 出智能機 你會唔會唔用iphone

之前仲覺得支那三傻電動車只係炒作
但對比返宜家堆車都無部就吹上天既電車新創
屌原來我怪錯左佢地三個佢地起碼已量產

Tesla淨講架車就收得皮啦 坐又唔舒服 門又對唔到條邊 仲要漏水

好似全民大煉鋼咁樣囉，一聽到世界要淘汰汽油車，個個就想分一杯羹，但要量產化做一部電動車出嚟係勁之困難，而Tesla 已經克服左，而家係等睇表演

Cybertruck, roadster, model 2 仲未講舊有model 新改款，新電池，新ai 系統，娛樂系統仲有navi 23, 打機睇戲乜都得

有波子一定買波子
個brand name贏曬

Tesla d充電站越黎越多
其他車廠點玩

船長

收皮啦

真，tesla部署咗咁耐其他廠先岩岩起步，隨時快充站都冇，要自己搵地方充

咁佢架車係抵屌嘛

收左皮啦已經

請尊重electric powered, battery 同埋solar panels
架車本身就係重點技術
ai 係有潛能，但係唔係而家買到嘅，esp hk 可用性

應該比雙田屌打
大家都係電動車
點解要比咁多錢買tesla

技術落後人十年八年既奢侈品

佢作為車廠就一早收左皮啦

tesla係第二個蘋果，電池，叉電配套，AI, 已經係一個生態系統
仲要未有Google級既對手

lucid?

波子電動車幾錢？ Tesla 幾錢？

咁又唔係 從來收者成本都係低好多
有好多路見人仆左街唔洗再行過
同埋大家拎兩間市值相差100倍既公司直接比較？姐係你覺得tesla只係值70憶定係fsr值7000憶？

車都未有就收皮先

唔會 避震差到嘔

lucid主攻高階車不成對手

你地千祈唔好買Tesla
我唔想全街都同我部車一模一樣

買Tesla不如買Tsla

仲有傻西講tesla ai software

已經全倉 呢幾日豬撚死

option 無得免稅

恆馳呢？賣到第一架車未？

真係笑撚左 買波子買入門 不如咪撚買

恆馳賣渲染圖

PPT造車

原來恆馳轉型發展平面廣告

其實一換一免得廿幾個，去到呢啲價位點都係咬盡咗

到時 tesla嘅賣點就係獨有嘅auto pilot

連登仔諗唔到點樣輸 = 傳統大廠諗唔到點樣贏

係嘅係嘅，連登仔係科技巨頭。

坐過
好似二百幾萬

想平平地買架id.3

你唔好喺度諗住幫傳統大廠打飛機啦,你真係以為傳統大廠做開汽油車勁=做電子車勁？

細節野一定傳統車廠屌打tsla

差唔多咋wor.... 入門版黎，90萬唔駛好似

林寶波子一樣有價 但tsla目標唔係佢地呢班有錢佬啦 再講 又真係無車廠整到tsla啲科技喎

Taycan賣牌子only，以技術計，分分鐘NIO都好過佢

其實電車有乜技術？
自動駕駛而家又未用得

事實就係Tesla由一廠獨大去到舊年已經佔唔到電動車市場嘅四份之一

貴價市場, Benz EQC同Audi e-Tron已經爬咗Model X頭
平價市場, 福屎隻ID.3 舊年下半年先交車 而且淨係喺歐洲賣 都賣到五萬幾部

甚至乎Model Y竟然仲少過雷諾Zoe

個勢頭係非常之唔好

你計下兩架差幾多錢先

真係唔撚明
次次連登講tesla都永遠講撚到tesla無敵
其他車廠唔會夠佢打

係，總銷量一定唔撚夠
因為佢係平

但我可以講一定都有唔少人會唔揀tesla

呢幾年就算好左少少，造工依然垃圾
而且design上根本都唔係太注重舒適度，
Model s後排都唔撚好坐啦
Model 3直頭高少少都頂腳頂頭
Model 2應該比狗坐

傳統車廠優勢係駕駛舒適性，同埋內寵豪華等等，呢樣野tesla可以收晒皮

唔係每個人都要3秒0-100

利申: model s車主，等緊其他車廠成熟d絕對會考慮換

不如你計下

Tesla 淨係出車
你都係放晒佢啲股票先啦

Model S, E class嘅價錢, Hustler嘅造工

當年VW都巿值第一啦

平價嘅你真係冇理由唔買Tesla 而去買啲大陸車

但係當你要攞一球出嚟，係咪真係一定會揀Tesla 唔揀波子，我就有保留

當一個品牌10幾萬都有架車，用一球去買嘅感覺就會好差。tsla 似係電車界嘅大眾

電動車?
垃圾連登仔話一早有啦
但唔包括自動車呀

由頭到尾淨係識講外觀手工
其他車既ai, software, 製造技術, 自動駕駛, 安全性,速度等等 其他車廠連tesla車尾燈都見唔到

後座真係好撚辛苦
有時車屋企人朋友都鄧佢地覺得唔舒服

扣埋稅成7 80萬一架車比個咁既後座？
然後連登仔覺得tesla永遠係最好？

你睇下外國佢實際跑到個里數再講， 續航力已經唔輸Tesla
福士個電車技術已經開始追到好貼tesla, 實際上我都諗唔明點解個個覺得十年後淨係得tesla 會識造電車
電車最緊要既電池tesla 都係出街買番黎
Autononous Driving 就有waymo , 世界上第一個政府批既level 3 autonomous driving 係完全唔sexy 既Honda

呢個價錢
呢個舒適度真係cls

日廠出番啲電子coupe is ok, 跑型唔跑快都好呀

但係30/40萬打後就係買牌子

1球買架波子我唔會覺得貴

但係1球買model s 我會覺得有啲戇居

30個model 3 加速/科技都唔係爭好遠，正面睇個樣都唔大分別

自動駕駛真係屌打既
Volkswagen自動駕駛技術都好似發展得唔錯
Tsla正常大路野就冇問題
硬係啲細節野做的麻麻或者唔夠貼心

銷售數字證明好多消費者唔睇呢啲嘢

同埋速度方面
點解鬼佬鐘意講0-200km/h同1/4 miles加速, 但係Tesla永遠淨係敢講0-100km/h?
因為Tesla 100過後就唔再係地表上加速最快嘅車

可能大部份人都冇呢個錢去買未真係試過車

淨係睇研究報告吹點解要入tsla

其實好多人係享受駕駛, 唔鐘意電腦介入自動駕駛

不過車牌都冇嘅連登仔又點會明

以日產電動車到依家見到Model 3個價落左黎2021年新Leaf都仲係要30萬樓上，就知道佢地個價錢係減唔到落黎。

Tesla電又勁的，OTA又勁的，速度又快的，日產Lead只有少少細節去贏。

明顯地各地車廠如果唔係直營而係用代理，一層一層咁樣係家庭面向賣車係無優勢。

貴車另外市場玩法，不過講性價比始終都係Tesla贏

其實都係果句，量產既產能同產量係一個高水準問題，富士康從未造過車，你依家都未知佢地條生產線會出咩問題，而Tesla已經連扭螺絲都連接住電腦研究緊數據。

呢啲細節位乘坐體驗真係比傳統車廠屌打

audi e-tron GT

想買EQC 幾實用

當年班人都係話Android機連iphone尾燈都追唔到

Honda Volkswagen Mini 已經出咗二三十萬港紙嘅budget electric
平過Tesla 3

駕駛就嚟變做歷史
我敢講而家出世嘅小朋友
將來都唔再需要考車牌

好憎代理賣車呢種做法
好多謝tesla打破咗呢種局面

享受駕駛講到tesla冇咁
係差個engine同死氣喉聲姐
三十幾萬model 3 0-100 都係3 4秒 邊間車廠做到？
上高速，塞車開個auto pilot幾撚正

都唔撚知有幾多人真係買到車
真係有從用戶角度考慮

一味吹奏吹奏

揸車舒適性係好撚重要
然後連登仔同你講ai屌打你呀，software屌打你呀，速度快撚到你仆街呀

我屌你老母
香港宜家所謂既autopilot只係跟在條lane行，仲要得d高速隧道先用得

Software係幾好 有個app可以有時朋友去車拎野都開到鎖，或者夏天預先開定冷氣
但呢d所謂既技術nio都做晒啦

0-100 3秒.....
我都唔撚知我揸左架車咁耐幾時需要咁撚快，要爬汽油車頭根本其他電車都一定爬到

香港正常95%以上用戶都唔係aggressive driver
你做到1秒都唔撚關我事，
永遠都只係有fd未坐過，上車走黎話想感受下有幾做先用到

vw id3 有興趣
又平過model 3

有錢唔洗諗一定衝taycan
問題係冇錢嘛

咁你未買返其他車囉 冇人揸住支搶比你買

tesla 同波子比

Tesla一年賣緊五十萬部
大眾成間公司所有brand得兩三個產品線比較賣得
你將e-tron 加zoe同id3加埋都無model 3條數一半

專登搵賣得少嘅model比無意思

咪天真啦，90萬連電鏡，keyless, parking都冇呀，買波子唔加option 係買緊難受

但係tesla 揸出黎cheap 好多

你了解咗入門版包咩唔包咩未先

咁tesla 駕駛感又咪落後人十年八年

你睇下Benz 架垃圾EQA，用油車GLA個底盤改裝出黎，唔係全新電車底盤，攪到車內空間仲細過GLA。咁無誠意既作品點同純電廠打。

唯一有啲誠意我覺得係韓國仔，雙B d電車真係等收皮

咁宜家個topic討論緊仲會唔會買tesla丫麻
有冇離題呀
我有冇屌9人買tesla呀

問題係大把車牌都無既人睇下新聞吹到tesla無敵咁
連登每次呢d post 都講到買電車只會買tesla, tesla完美咁
我自己揸緊都覺得on9

百貨應百客明唔明

駕駛感係指乜野
加速度？過百入彎？top speed 400km?
定係engine同死氣喉聲？

連登仔連閪咩叫電動車咩
你同佢講電動車
佢答你十年前已經有小巴用緊

On9

識閪
個肚攣到字都不唔正

打唔正

加速感操控感dashboard 張櫈 tesla 全部比下去啦

但事實上美國果面既調查係，訪問左咁多廠既買家，tesla 買家後悔率係最低。講後座同級既bmw 3系一樣硬到爛屎忽，唔好得幾多。而且我後座俾小朋友坐我真係唔太care，前座無咩問題

cpu 係tesla自己設計㗎

唔識自己計下車價同option啦
Google 幫到你呀
唔通同價有人會買波子咩

文科仔？

係香港就一撚定唔會買tesla，咁多野閹鳩左，無noa 買黎把撚咩，買左又要彈果d其實有無試過車，咩都唔知就鳩衝？

你講緊model 3咪係
我都覺得50樓下model 3性價比係好好

但去到80萬一架model s都繼續咁既內寵
我自己就唔係好接受到

不過市場上宜家無乜太好既替代品

落後十年八年駕駛感？2025挪威已經感受唔到啦，仲駕駛感

睇到呢d reply笑撚左
有幾多個買波子係唔加option架

自動駕駛咪提升使用效率，令到ride hailing 成本更加平，同你講嘅野無衝突，有錢人依然可以自己買架車嚟玩

又黎一個講到一撚定既傻閪

一年前乜尻taycan eqc etro未出既時候
想買架高階電車有乜選擇？

買完唔彈得？

但而家真係要人揸車喎，唔係AI 揸喎。。。

寧願佢買chip啦唉...

記唔記得當年iPhone Samsung 14nm仲廢過台積電16nm?
Tesla而家就係用緊人見人屌嘅Samsung 14nm做

加上所謂自己設計咪又係ARM 標準Cortex A72 + Mali G71為主...

你唔明first to market個種優勢係邊
仲要行先你咁多

波子當時連全球最大巿值既VW都收購到
而家Tesla 想收購間大少少既公司都未必有錢

加埋option 100左右就一定夠搶到model s個市場啦 差得唔遠喇
至少多個選擇
以前70-100根本得model s獨霸市場
宜家終於多d，etron呢個星期都開始見到有
Taycan係香港唔會差

反而架eqc咁耐都無乜見過他揸
On9代理搞到咁撚貴

呢個我同意。其實Elon musk 自己都話目標係令電車affordable to everyone，所以model 3/Y先係佢主打。你見model 3/Y佔左tesla 銷量既8成，model s musk 淨係用黎刷新技術刷數據。有一球野俾我都揀taycan，同樣地40萬我望都唔會望3系A4 c class 一眼。依家model 3 做到落30萬，隨時殺完歐洲廠可以殺埋日本廠。

咁又點？豐田一出純電車，雙氣袋都大把人買，如果舊電仲印埋 Panasonic，撚有人再買 Tesla

一聽就知條傻閪唔撚係揸車架啦

跑車冇左引擎聲仲係咪跑車

唔好意思踩到你，但係我未見過人買車試完揸又唔舒適，坐又唔舒適仲成球野去買囉，唔係唔彈得既，不過係on 9犯賤姐，d錢你鍾意點fing 我唔會理人既，不過我鍾意上黎笑鳩你唔得？

有買GME 都知大眾汽車全球最大巿值
波子一樣可以收購左佢

你唔係覺得elon musk 會收購其他公司下話？佢自己砌條生產線仲快過M&A啦

而家雷諾Zoe突破10萬架證明咗好多消費者係想要一部平價自己揸嘅

而Model S同Model X跌出電動車銷量排行前10、同時Audi e-tron上榜

Tesla要諗下係咪要調整一下市場定位

架etron 真心型

EQC喺屯門見過一架

不過懷疑係淫夫自己高層

model 3 真係好抵屌
有得減埋稅優勢真係好撚大

入門車款真係好難同佢鬥

唉 只能夠講tesla真係一間科技公司
由頭到尾都無諗過出一架行政向既電車

Tesla舊電有咩特別
咪將一堆大d既尿袋綁埋一舊
成部車最唔值錢就係舊電

Tesla FSD 已經屌打所有廠，個AI 行左30億萬實景公路數據，仲有全球每日成百萬部tesla 行緊，個AI只會越來越學得更多更快更準。

Google waymo 都只係行得3000萬公里左右 ，唔知其他廠點追？

但係造車完全唔得，直接收購間有經驗既好過啦

AI
笑撚死
真係唔識㗎喎

真係想揸車既未必會揀佢，連dashboard 都無真係好趕客

Mod

el 3 而家贏在福士唔拎id3 黎香港賣， 同埋ix3香港又係無賣， 40 萬部純電寶馬SUV 一黎香港實大賣 [url][/url]

買一樣野知佢有咩優點缺點
我接受到佢既缺點=我唔可以講佢既缺點？
當時我覺得佢優點多d咪得

事實上佢叉電方便 software係唔錯
同埋我一路都係講緊後座唔舒服，前座model s唔叫好但又唔叫差

無得選擇咪選擇佢
佢絕對唔差，但唔係我心目中既dream car

宜家個topic講緊第2時多d車廠出丫麻
咪討論下會有咩唔好

你買每樣野都完美架？買完唔撚會討論佢有咩好有咩唔好架？

最可惜係香港運豬署咩都要閹我怕美國正式launch FSD香港都未有得用。雖然我都係鐘意自己揸多過俾電腦揸，但有時累或者無心機可以交俾電腦揸都唔錯

係clubhouse聽人講用過FSD翻唔到轉頭

Id3有啲睇頭，歐洲賣得好好。40萬寶馬係iX?做到咁平咩？ 最唔掂係Benz 部EQA 。我反而幾期待韓仔部IONIQ 5

價錢+里數夠tesla黎再算
依家啲廠出親都好似400km都冇

垃圾弱智連登仔捉人字失就最叻
連無人駕駛技術都唔識仲串人廢老

你睇睇遲啲4680粒電先

係呀， 中國寶馬 ix3 減到40 萬人仔同model y 同埋nio 死過
個價錢平到呢d 位搞到我呢d 覺得香港唔使揸車既， 如果佢拎黎賣都會心思思整番部

傳統車廠真係好慘
睇過報告講消費者由汽油車換電車，意向上一定有種換新野既諗法，更願意接受新品牌

大把科技電子公司把握呢個百年難得一見既機會搶飯食

傳統車廠真係出件7少少 或者賣貴少少都隨時仆街永不翻身

tesla 直流超級叉
其他廠頂多380v 3相 20A

完全唔同級

其實係，身邊好多覺得電車未成熟既fd都話寧願唔換車，舊車揸多幾年，但下架車一定換電車。傳統廠輸在太stick to 本身既包袱，玩味唔夠。呢方面黎講我幾欣賞VW

你啱

請教下

不如我請教你tesla有咩ai野勁到一個人買車可以無視架車本身

想知你有咩高見，我講緊transportation呢個概念改變緊，利用computer vision + machibe learning去做個AI，等佢做決定，就你就用人類控制器械嘅角度出發，你嘅視野係停留喺工業革命？

舊電係唔特別 個個都買得
最值錢係個電池管理系統

而家已經可以唔洗人揸 呢個係未來既趨勢

Driver 變 pilot

咁pilot 叫乜

你買緊股票定買車？

香港用到？

Teslun = iPhone
其他車 = Android

笑死 成班人講之後點點 以為入咗股票 買緊個未來

都係果句，叉電係問題

買股票上晒腦 當正tesla無敵

要到 LEVEL 5 先叫得上唔洗人揸，而家一樣其實要個司機係度

上面已經講咗，quote多次俾你睇多次

我講緊transportation呢個概念改變緊，利用computer vision + machibe learning去train個AI，等佢做決定

一嚟做出錯機率細過人類，而精確率會越嚟越高，喺安全層面，佢預測準過你，反應快過你，迴避意外成功率高過你，而你就可能受各樣負面狀態影響駕駛情況，不可控制嘅嘢多，相對對路面造成交通意外嘅機會大。

二嚟可發展領域廣闊，未來可做到full auto pilot，人係travel過程有更多時間做其他嘢，工作，娛樂，休息，大大改變transportation嘅定義，而你就繼續留意路面情況，聽個電話都有所顧慮。

企喺交通工具嘅層面上，考慮到未來嘅可能性，便利性，安全性，AI control transportation完全值得發展同支持，而你就繼續用人類控制機械嘅視野去睇travel，難怪你會睇低AI。

人地傳統個班唔推就係想賺埋尾水油車個浸
而家人地一俾油推，搵錢搵明星賣廣告，好似 Mercedes 搵費達拿咁，得鳩閒買你 Tesla 垃圾造工咩

梗係用唔到啦
香港人用八達通已經好聰明架啦

其他車設計可以共用咪gg

傻西 全部嘢都唔係高端科技 又容易俾人追過

而家iPhone市佔分薄咗啦on9

岩呀 等緊tesla殺手出現

股票某程度上反映資金擁有人對某上市公司嘅信任，而tesla獲取信任嘅方式係改變未來交通概念嘅視野，同埋發展強大AI嘅行動力，我一直講緊tesla係要改變transportation嘅概念，咁buy呢個概念嘅人，自然可能會買佢嘅股票，而家股票市場話你知，有好多人支持佢嘅視野，無論你買佢股票定買車，都只係表現你支持呢個concept嘅行為

又真係唔會

最慘波子係勁在引擎，電動車上有咩優勢可以做奢侈品？

無討論空間
tsla就算賣1000萬都唔係1000萬嘅造工
不過講配套類係成熟少少嘅...

邊個字睇低ai?
宜家討論緊香港買車

你講緊既full autopilot
你覺得香港幾耐會做到？

Topic講緊既其他車廠出電車，你覺得又係幾時？

咁呢個topic底下，你係度up緊乜尻？

到tesla真係跑出先啦
宜家連係咪真係用雷射雷達，elon musk都未知啦

佢真係實現到你所謂既願景
你咪再討論買tesla係買ai唔係買架車囉

宜家講緊買車呀

波子其被一個例子姐 luxury級數既車廠會開始追先咁解 後續會愈黎愈多其他廠追 政府帶頭 guide住

你打呢段野，好好咁解釋左點解 IT 人好多 concept 去到最後俾金融佬收割

就好似你地覺得個 software 好 work 好值錢係因為啲 code 寫得好
對唔住，對金融佬黎講係一件工具，只係睇下點吹點包裝

我開頭已經加左句 condition ai係領先緊我明

p100d
0-200快過 大牛720SV
0-300先輸

當你一日係外國，塞1-1.5hr
你就明

見到連燈仔吹奏tsla就知放得

佢講緊既所謂高科技
係香港唔知有幾屌打

續航唔係特別勁

係起步快 但絕大部份人根本唔需要咁快

叉電基本上自己係停車位一裝就搞掂

香港又唔係人地外國需要穿州過省 去到其他洲都要叉

只能夠講有優勢但唔係不可超越

仆佢個街 佢又話EQA唔係GLA 嘅電車版

呢個算另一個topic，同前幾頁講嘅無衝突

vw係hk自己做過
結果都係比番代理

本身tesla model S 同X都唔係主力啦

香港幾銀？呢邊搵到部£61000

過百

其實，好多廠已經有 traffic assist
只不過人地唔會大鑼大鼓賣，當做一個 option

我架 Audi Q7 全套 driver assistance
係塞車只要開左就會跟住前面
由 Sydney 去 Melbourne 全程 freeway, 只需要一隻手指放係軑盤俾佢感應到重力，架車就會自動去到 Melbourne 市中心，轉左轉右加速減速八個鐘全自動

又一野棒殺
唔怪之啲hater咁撚黑人憎

我係回緊上面，外國太把人想要auto drive
唔係人人都享受駕駛

香港黎講個問題係super charge ，tesla 贏在個快叉network。除非將來大部分人自己個位都有得差啦

呢到係財台，我諗樓主意思係買唔買tesla股票多過講真車囉其實

你up乜鳩就真

auto pilot只係AI其中一種形式，當你撇除auto pilot唔講，佢個意外迴避系統都另一種AI形式，你又選擇視而不見，香港高速公路係用到部分auto pilot，可見個系統係成長緊，如果所有嘢都係去到極致先討論，咁可以慳返，另外意外迴避係任何地方都用到。

而題目兩部車，另一部係只係電車，唔係足以顛覆transportation定義嘅產品，而因為tesla有呢個AI，係可以，討論就係攞兩者不同嘅嘢作比較，唔講AI講乜？

有自動駕駛我可以揀幾時用，唔洗去外國，有時塞入大西北我已經想要

你都唔識 係買信仰

Nissan咪出過電車，最後咪一獲泡

外國人都係睇使用成本
香港完全唔興的泡菜車
美國好多人買

平過雙田，質素差唔多

外國啲限制俾香港少好多
人地好多已經接近全自動
個 cruise control 已經係會自動讀路牌加減速
只係香港運吉署唔俾，而呢啲都唔係 Tesla fans 覺得只有 Tesla 先做到既野

佢就緊係想搞大個電動車市場啦

d 人唔買佢tesla d 車唔緊要，電動車點都要差電。外國大把人係屋企差，之後佢咪係有個機會去sell 佢個 solar panel 同 battery pack

香港tesla宜家都只係做到你所講既lane tracking
但tesla hk就直接叫佢做auto pilot
令到好多人以為香港都有外國既auto pilot

但香港要做到果種auto pilot真係有排既事

我本身好期待架EQA，所以睇到篇新聞果陣真係谷鬼氣

「EQA 之於 GLA，不管是外型、底盤、尺寸幾乎都相同，可以想像是把原本燃油車的引擎和變速箱拔掉，換成電動馬達

回過頭來說說，油改電的幾個缺點。第一個是車內空間縮小，為了要塞進電池組，而必須犧牲置物箱，因此相較於 GLA 有 435 升的置物空間，EQA 只有 340 升，而且 EQA 也不像多數純電車有前車廂，這是不得不做出的犧牲。

第二，因為電池組的設計必須遷就原本的底盤，整個車身的架構也難有大更動，因此油改電的車，通常續航力都不太好看，EQA 拿出的是 NEDC 數據 486 公里，如果換成更貼近道路實際使用的 WLTP 數據，肯定低於 400 公里。」

相反model Y同泡菜既電車都係全新為電車開發既底盤，同樣size 既車儲物空間大好多

佢個350kw快叉有排
而家只得max 11kw

Leaf1賣好多
不過大部分收曬皮

正解！ 完全睇唔到有咩係技術壟斷地位 而其他車廠係攻破唔到嘅技術位

你所講既其他功能 其他車廠都做到 根本唔係新科技

宜家tesla 係香港點樣顛覆到transportation呀？

benz以前行雷達式，運吉唔批
而家要係香港行full auto,起碼要用laser先頂到，即係有排

睇埋市場定位

睇你想揸幾多錢嘅車囉

大車廠護城河就係係個引擎/內燃機，係純電車上完全用唔到。

電池組容量 + 電摩打效率 先重要，Tesla 就係有好表現，先改變到以前電車=廢車嘅觀念，仲要大規模生產。

大廠習慣oem，無自己直屬生產線，到人人都想大量生產電車，真係咁易買到電池(原材料)?? 但Tesla依家已經買咗個礦，又起緊自己電池生產線，仲不斷改進電池容量/功率/生產速度。

一句到尾，大廠轉身太慢+原本既得利益太大，而Tesla 就同自己啲電車一樣：加速極快

又咁講，我本身睇好多auto pilot / drive asssist / lane keeping 既片。有d傳統廠既技術，揸出黎架車會Z形咁行，係咁揸到去踩線再扭番入黎，呢方面tesla 係smooth d。但唔洗講到得tesla 有其他人無就算插sim卡，用apps著冷氣呢啲野，新Benz 都已經有

如果純粹買車角度，自己試車渣多兩手再決定啦。
如果仲有人手揸車/Tesla以外嘅選擇嘅話
(我估大廠應該死剩兩三間嘅）

上面已經講咗 自己睇返

秒撚咗

果然係苦主

又嘈品牌on99

其實even full auto pilot佢都唔一定跑出.....
本身elon musk話唔用laser, 近來都改口風

如果去到最後用laser, 其實所謂既大數據係咪真係咁有用都未知

其他功能根本就唔駛講，只不過呢度太多無留意汽車相關資訊覺得得tesla有

佢哋係賭下，睇吓電油車可以玩幾多年
越嚟越多地方收稅，另油車成本貴過養電車先另 傳統廠打亂左部署

插 sim 好似好多年
我架 Benz 係駁 mobile hotspot ，又可以將自己變做 wifi hotspot, 仲可以開 browser 睇 YouTube

出得黎，行得走得唔爆炸再講啦屌
Tesla玩左十幾年，到而家都仲間中要召回
果d擺張圖出黎就話有車賣真係算鳩數，有實物再行得先討論啦

粒電唔夠Tesla黎
production唔夠Tesla黎
如果過多五年嘅話可能會
不過宜家都係Tesla天下
利申冇錢買

啱呀
心中其實唔妥個牌子，但係又要拎啲技術黎講

同每年手機台都出現幾次既apple vs android一撚樣
嘈到後面已經係去到狂踩一邊狂讚另一邊都唔知做緊咩

作為 tesla股東 brainstorm下 了解下其他股東/用家意見

呢啲情況brainstorm啲咩

一講充電站 唔洗講.

nio 可換電, 車好型,研究緊固態電池
tsla 自動駕駛同 ai 領先, 減價後強國大把人買

依兩間blackrock,vanguard,baillie gifford 依d 大基金重倉左
股災見blackrock 買左好多tsla,nio ,百萬股

其他大車廠 日本果d o 供應鏈廠商問題
研發電動車唔積極

fisker ,lucid 都有技術,未量產ppt 太大變數
nikola,hyln當年吹到好大,依家收左皮,未量產前唔好all in

豐田章男反對EV

自動駕駛，其實有乜用
要揸車但又懶得自己揸，不如坐的士

以前來計
1)散熱好
2)直流快叉
3)同年代，衰減最少

我尋日先坐完Tesla Model S，勁唔好坐

不過咁講，你地覺得Tesla改依樣缺點難D，定傳統車廠研發Tesla有既技術難D?

當市場上多左競爭者既時候，Tesla自然會醒水去改善用戶體驗

換電係大陸政府要求

而tesla以前玩過，但係冇車主肯
所以冇必要

就咁睇暫時得EQC靚仔又買得起
EQS 好樣衰

TESLA係想做雙田果種市場啦

如果禁計
定速/跟前車/雷達 auto Brake/防過線/盲點提示

又係味cut得？

tesla 起左好多快叉(30m-40min叉完)
可以長途用

另一聨盟波子/BMW/Ford快叉，有排先有
而家3相中叉要2-3hr先叉好

純city問題不大，一長途，見真章

唔 100%時間都用就 = 冇用?

佢D Hybird 愈出愈多啦，電池愈黎愈大，反對？

以前prius行ni mh
到prius Plug-in,同而家prius prim先開始玩鋰電

另外，佢反對停內燃機
佢明顯覺得有內燃機出power，好過純電池(即係頂多玩Plug-in+ i8/日產epower or佢自己hybird)
etc之前日本大雪/中國大雪，EV有D車奶野，tesla m3用Ctal電都收平

收皮

換電好方便
係成本太高,所以tsla無主力繼續研發依方面

如果你抄台灣電單車，電池係租用就係
而tesla電池係買，當年冇車主，肯換走自己粒電
而換粒唔知乜嘢健康狀況的電

同個D share car一樣，理想係好
但係現實未run到盤生意一樣

Tesla 係想車主係充電期間 同其他tesla 車主互相交流，形成tesla social network

咁呢個比喻又唔啱窩 手機袋褲袋有鬼人知咩
支那國好鐘意講“排面” “排場”
咁波子市場都可以好大 不過取代唔到第一咁解

同樣iPhone係第一 但係你唔可以否認 小米同華為既存在價值

nio 都有車主social network,好狂熱,車主活動爭住去,做交車志願者
基本上美國大基金最睇好tsla, nio, 電動車

Tesla 變咗 Nokia 下場

純愛車

啱呀
火箭咪又係一堆燃料放入火箭到燒

有排
而家其他公司，直流快叉(800v)有排起
除非立法，統一叉電標準(而家只係統一左慢叉，中叉)
其他公司有排追

同級電車，貴好多
同價電車，性能又弱好多

GM都未收皮，幾時到佢

佢個AI只可以外國高速公路行直線用 香港啲路你敢唔敢人用？ btw 香港法例係唔比用自動駕駛嫁

問題係，邊個話純電先係EV

Hybird EV係EV 一種黎

香港比用lane keeping 嫁，早兩日先係highway 俾架司機兩隻手篤緊電話既tesla 爬左頭

日本政府打算cut石油車
唔玩Hybird

而豐田就hybird領先，反對cut
(豐田車太貴，一加稅就冇人買)

Lucid air完爆

輔助性能，同將所有輔助性能為你可以自動駕駛

兩個概念

殘體，介意勿入

而家
tesla係叉電km/min,同衰退都好過其他對手

其他對手，有排追

有日產就買日產
鍾意用用下 feel到啲細節位驚喜
又耐用

有讀者駕駛日產 LEAF電動車兩年多後，發現電池急速老化，電池容量跌至原來的七成，叉滿電後只能行駛一百公里，代理商大昌行跟進近半年仍未知死因，並推搪日本廠方正研究解決辦法。

上28car睇，唔少Leaf1得幾十km

幾十KM元朗去柴灣來回都唔得

s1844905
唔開冷氣50km
開冷氣15km

非常之好
當年ms 6x萬
leaf 4x

唔能夠雙手離開

無得駁，運豬署出名落後。香港tesla 連YouTube Netflix 都俾運豬署cut埋

你有無睇FSD beta啲片
Tesla FSD 識睇燈位 避開危險車輛

無可否認手工真係差同埋唔user friendly
但係電池 ai技術 科技方面既獨特係無任何廠追得上
FSD需要既數據收集亦都拋離好多
再加埋政人策下轉電車係大勢所趨
貴價牌子市場唔敢講
平價首選性價比高係tesla
唔好同我講佢有幾唔好揸幾無駕駛感
你出街數下電車邊個牌子多先講野

Lucid air咪Tesla 殺手

800v叉電位極之少
出先算啦
太多ppt車廠

唔係話tesla無敵
佢好多地方唔岩用
不過其他廠叉電位少之又少
有排追

做到100% accurate 未？

因為香港咁多車啲路又多彎跟本唔岩for自動駕駛 人地外國路長又冇咁多車先岩用

in house行laser(即係車頂有風車)
就可能得

而家tesla行超聲波，行到半auto其實都好勁

Charging point

人類做到100%未

反而重點係睇續航力，即係睇粒電，睇好Tesla 粒4680嘅電！

反而apple 做電池都唔差，佢會唔會係另一間跑出？

icar se倒水電

LA都出名多車多塞車 Tesla就係係果度做緊Beta
點解多車就唔可以用FSD?
人係用自己身體去揸車 FSD係用鏡頭+ 軟件
我覺得用人套思想 套落AI度唔係咁合理

做beta即係仲試緊啦

其實成間tesla個野心已經係電能管理公司
架車只係用嚟係太陽能發電高峰期去儲存電能

朝朝早有人連屯門公路都搞唔掂啦
同我講人有100%？

你有冇買過波子車

都係既
FSD暫時只有300 億英里駕駛data
連登仔閒閒地都有幾千億英里路面經驗啦

iX3 瀋陽造

唔係做電池問題
係管理幾千粒電池既系統

300億又點？現時tesla係咪可以比司機雙手離呔先？

點解唔得

未，但人類犯錯，果個人要負上對應責任

咁問題係，現行法律上，ai出錯，邊個負責先

呢個問題未解決，一日只係叫“輔助”駕駛系統，有問題，用家自行負責

btw，見到美國fsd beta video，真係打曬飛機。

你搵下user manual 比我睇，佢邊行字夠膽咁寫

iphone濕水無保養添

所以iphone防水係冇咁勁

掉番轉，tesla fsd都冇咁勁

所以係現有法例下，只會用黎做商業上客運同貨運
因為依家就算係有司機揸而炒車，賠錢都會係公司，個司機最多只係坐監咁大把

我都睇中EQA , 吹緊$40萬左右唔知真定假

價錢就應該係真，但俾個GLA改裝底盤攪到無前箱，尾箱又細，好似無左揸SUV個原意model Y儲物空間多好多。好爭扎。等真車黎香港再算

睇嚟巴打同我目標差唔多，五十萬樓下SUV
Model Y 又唔撚知幾時有

能源壟斷 成功就惡曬

佢地真係唔識FSD有前車係perform 得最好

邊間公司搞掂個完全自動駕駛，邊個就係將來行業龍頭
用咩電，整咩款根本唔重要

船長用心良苦

Tesla老細成堆公司都係玩未來科技
玩呢啲科技車, 傳統車廠點同Tesla鬥
Tesla成個配套, AI, 電池/能源系統都有自己成熟公司去研究
傳統車廠只可以玩經典, 玩造型, 玩高檔
玩實際技術無得同Tesla玩

而且Tesla已經研究緊完全自動駕駛
仲係直接研究最高級別無限定路線果隻
比Tesla玩到先, 其他車廠已經完左

新果架入門版80幾萬

Exactly 本身差少少想訂model 3，但最後都係決定等model Y或者其他電SUV

Model Y個全天幕頂加camping mode 好好J

唔知你身邊朋友係點，我呢邊如果買base model 會比人笑到面黃

18650已經係上一代技術
今年已經轉緊4680密度更高
嗰啲paper launch公司收皮啦

Tsla最有價值係套auto pilot Ai system

好多人低估左manufacturing 嘅難度，覺得由pilot production 去scale 到mass production 係好簡單嘅事

好老實如果續航速度做到tesla咁嘅會

做領先嘅唔係最蝕咩
其他廠就咁copy就得

成日講到自動駕駛乜乜乜
講真依家其他廠都開始發展緊咩自動泊位，行車綫偵測乜乜乜
根本就差唔得遠
係差嗰少少software

其實個idea 日立出
但係真正行到反而係BYD
只係BYD行鋰鐵，wh/kg太低，完全冇用

睇得出好多人咩都唔識

特斯拉()在中國要重啟換電模式?

點擊播放語音資訊

約 2 分鐘

2021/03/01 11:48 智通財經

-0.99%-0.68%盤後

智通財經APP獲悉，天眼查App顯示，近日，特斯拉中國關聯公司特斯拉(上海)有限公司發生工商變更，經營範圍新增“新能源汽車換電設施銷售”、“集中式快速充電站”、“電池銷售”等，這意味着特斯拉()在中國市場已經有資格為自家車型推出換電服務選裝包，或向其他第三方機構出售新能源汽車換電設施。不過，特斯拉()負責人近期接受媒體採訪時迴應稱：“特斯拉不會做換電。

據瞭解，早在2013年特斯拉就曾試水換電模式。當時，特斯拉CEO埃隆·馬斯克公開演示換電技術，並宣稱“換電技術服務將為用户提供更大方便，特斯拉最快將於2013年底興建換電服務站。”然而，面對換電站建設投入高、收益微薄等難點，特斯拉最終僅推出一款換電車型，後續車型均取消換電功能。

在國內新能源汽車C端市場，自2014年成立以來，蔚來()便一直佈局換電，換電也是蔚來的獨特標籤。藉助換電模式，蔚來已形成業界獨特的“蔚來模式”。特斯拉此次低調涉足該領域，不免讓外界猜測其是否是在效仿蔚來。

換電也成為越來越多新能源車企眼中的“香餑餑”。此前，吉利(00175)、長安新能源、哪吒、上汽榮威等整車企業都已開始佈局換電汽車市場，並推出換電車型。伯坦科技、寧德時代等電池企業也陸續啟動換電領域的對外合作。

其實錯
Tsla軟硬都勁
電池技術領先同行三年（契媽話）

咪係
唔識既真係被佢fake咗

充電站係通用（快充除外）